---
layout: post
title: "「绘画病」的科普"
date: '2022-08-12 11:46:53 +0800'
---

Bubbles 患有一种叫做「绘画病」的疾病. 这种病十分罕见, 因为它需要满足以下几个要求:

1. 患者必须有绘画病史. 光是这一点很多人就无法满足了. 因为在这个世界里, 当你第一次觉得自己患上绘画病的时候, 你就肯定不会有绘画病史. 满足这个初始条件对于普通人来说极其困难, 但是 Bubbles 生活在一个循环的世界.
2. 绘画病的症状是对绘画具有一种病态的热情. 例如, 当 Bubbles 拿起笔, 或是拿起筷子、勺子、叉子以及一切拿起来和握笔姿势很相似的东西时, 内心就会涌起一阵想要画画的冲动. Especially, 当 Bubbles 触摸到速写本、手绘板或平板电脑时, 抑或是看到一帧精美绝伦的插画时, 想要立即画画的想法就会极其强烈, 以致于产生痛苦和幻觉.
3. 绘画病患者需要避免触发自己的病情, 否则会严重影响日常生活和工作.
4. 绘画病患者通常不会从事与艺术有关的行业, 甚至可能毫无交集.
5. 绘画病患者周围的人通常不知道他们患有绘画病, 甚至不知道绘画病是什么.
6. 绘画病患者画出的画和任何画师的作品一样好看, 但是他们不会给任何人看自己的作品.
